10.10 雙十中華民國國慶，香港有超過10個孫中山像，應該集中一個定分區？

屯門中山公園如果太偏，文娛廣場都有一個

上環應該係最大如果集中就果度？
定係大學內安全D？

集中一區
分區

集中定分區

紀念公園死位 冇得走

幫手裝修下風水陣果個孫中山公園plz

孫粤奸收皮啦

其實未去過
咁果日10.10都要搵個地方去，唔通又金鐘灣仔老銅咩
安全集中去中大？

WHY

點裝修法？？

「突發」今晚8點葵涌邨商場要人

大家幫手推一推 商場內藍旗 管理處拒絕回應

OK

陳烱明 > 孫中山

可唔可以講多D
香港好似無咩人紀念陳烱明

1924年10月12日，由孫中山解決商團問題自任會長的"革命委員會"成立。

1924年10月14日，省長胡漢民下令解散商團。隔天於是宣布廣州戒嚴。

1924年10月15日凌晨，鮑羅廷、蔣介石、廖仲愷、譚平山等指揮黃埔軍校第1、2期學生聯合了許崇智的粵軍與李福林的福軍、吳鐵城的警衛隊、工團軍、農團軍等，擊潰武裝商團的一萬二千人並繳械。11點左右，政府軍唆使理髮工人使用約300箱煤油引發大火，焚毀西關商鋪及燒死商團支持者，廣州西關商業區受到嚴重損壞， 目擊者報告稱政府軍占據屋頂，向逃往街道上的商團和難民射擊，大群難民逃往太平馬路，被政府軍迫退回火區，直至焚斃。

1924年10月15日下午二時左右，商團遂停止抵抗。陳廉伯逃回香港沙面，副團長陳受恭投降，當天晚上西關商業區即恢復開市，事變至此平息。

在這次反擊的過程中，有部隊使用約300箱煤油引發大火，焚毀西關商鋪及燒死商團支持者，廣州西關商業區受到嚴重損壞。

事後影響

有資料稱這次事變中的財產損失接近5000萬港元，平民死傷約2000人。其中，黃飛鴻的"寶芝林"就在此次事件中焚毀。政府向未有遭受損毀的商戶收取保護費，對參與商團的商戶收繳槍械並罰200元，否則"任兵焚劫拿人，政府不負責任"。

1924年11月孫中山離粵前夕，由廣東各界人民組織的「各界救粵聯合會」在香港發出通電，指控孫中山「禍國禍粵」十一大罪狀:搖動國體，妄行共產主義，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躪實業，破壞司法，鏟滅商民團。(《華字日報》1924年11月15日報導)

事件結束後，黃埔軍校利用收繳商團的大批槍械成立教導團，國民革命軍之基礎發展由此展開。但廣東商界部分人士轉而傾向於支持陳炯明的粵軍，紛紛捐資支持。但最終孫中山依靠蘇聯支持擊敗陳炯明。

孫中山在北京逝世後，北京方面決定舉行國葬，卻遭到廣州總商會、廣東自治會聯名反對。

國賊孫匪通俄,搞聯俄容共北伐顛覆中華民國北京政府.

喂
依家慶祝武昌起義成功同國慶
唔係國父壽辰紀念日

認同，去有孫文像嘅地方意義大過購物區

我講解返個歷史佢知o者

整文宣，等D民國忠臣出下名

要問風水手足 好似話大量中字架係代表中華民國既墳

72烈士呢

遍地開花

孫文：革命尚未成功，同志們仍須努力。 三民主義解放中國。

Yes

真係要召喚風水手足
早果排先見有po話個公園邪到乜鬼咁